[神預測] 匯豐10年內被拆骨, 由阿里同中銀共同擁有

大貓工作文化極度腐化, 內部運作完全冇效率, 畀互聯網巨獸蠶食生意係遲早嘅事
冇生意冇裁員冇得派息, 股價陰乾到10蚊
管理層被股東DIU到上天花板
同一時間阿里巴巴虛擬銀行搶咗巨額生意
阿里巴巴同中國銀行向匯豐股東提出, 13蚊全面收購匯豐
阿里巴巴要下端生意, 併入虛擬銀行
中銀要上端生意, 併入私人銀行
匯豐股東心灰意冷, 接受收購
收購完成後裁員 65%
交易完成

阿里巴巴同中國銀行藉此喺歐洲插旗, 欽此!

你做過HSBC?

Ching預測咁9up... 有咩理據先

股價不斷衰落又有剩餘價值嘅大公司, 畀人收購係唯一出路
可以睇返股市歷史

你唔太了解匯豐 佢而家既行政效率其實唔差 啲system /workflow transformation都review 得好貼市 仲可能好過某啲香港外資bank 同埋啲職員even係clerk位都好多土炮三大精英 加上年年瘦身 啲老油條炒得就炒 人力資源水平係高過其他行

係都平保先

裁員咪得，賺香港錢，裁香港人

執柒咗佢啦 chinazi bank

有咩數據支持？

匯豐超多冗員, cut 一半都仲得
成日睇管理層 email 話 "best practice", 我笑而不語

利申: 做個大貓, 做個 Silicon Valley

裁員速度極慢, 同美資公司完全冇得比

做過HSBC未？ 同有無做過其他銀行？ 做過VB未？
鳩UP有個譜
如果佢收皮，應該好多細行收皮先。
比內銀阿里收購就無咩可能。

跟本應該賣哂歐洲生意

要收購就收購匯豐, 細行無價值
你睇返匯豐市值, 繼續再跌, 收購佢唔使用好多錢

但香港hsbc 唔易入，bt / retail 唔計

咁點解係比中國買，唔係外國

互聯網巨獸周圍踩過界, 吞噬不同行業, 係國際大勢所趨
有研究Amazon就知
阿里就係中資嘅Amazon
阿里特別鍾意踩入金融領域, 睇螞蟻金服就知

你覺得外國邊個有能力有財力有興趣?

lm

香港好唔好我唔熟
美國就肯定係垃圾

冗員多就一定
啲系統又舊又多又煩
每個系統有唔同部門負責

一樣野出錯要問曬一堆人都未必知答案
到搵到負責部門又唔係即刻解決到
到解決咗又唔代表同一問題唔會再發生
錯多兩次個客條氣又唔順

最慘好多時呢啲問題係出係人
堆ops同it送曬俾印印做
啲印印個個唔係碩士就博士
但做野全部講一句先郁一步
成個機械人咁

有時收咗工喺度諗美國大貓可以點救
結論都係賣咗佢推倒重來

9up 徥嚟又唔排除會發生

其實可以開個盤口阿里巴巴執粒先定hsbc俾人收購先？

螞蟻金服想上市上左咁多年都搞唔掂，一個中國土匪就想同amazon比

人唔笑狗都吠啦

其實好合理

恐怕內銀尤其d VB 摺左都未到獅子摺，尤其收購獅子要英國 和美國監管機構批準，你估佢地批唔批啦？ 銀行唔係普通公司，唔係話買就買，尤其國際性銀行

所以咪話鳩up有個譜

英美監管機構過再講啦，即係港交所想買倫敦交易所，你話買就買啊？

BABA市值 507B USD , 值四萬億港元

吠之前擘大狗眼睇清楚

唔批准咪睇住佢死囉, 或者不斷供股批股
股東死得仲慘, 死無全屍

十年後中共仲喺度再鳩up ok?

狗乜野眼啊，大賊想係歐美買上市公司都會俾各國政府夾住，唔會有運行ga la, 返大陸做大盜啦

呢啲支那股睇市值，睇下挨到幾耐

半government bank咁易出事？

十年又十年, 十年又十年, 十年又十年
人生有幾多個十年?

唔好當hsbc 高層傻ga, 佢地內部監能力好強，只係一時風浪je, 銀行唔係一門一味aggresive 既生意，賺錢之餘仲要避險。

乜你同獅子有血海深仇，做乜甘想佢摺？

因航就真係有可能

繼續吹

係連登仔同佢有仇, 火燒獅子
我係理性分析

基本全球航空業都仆緊街，因航只係貼市，無政府補貼，佢都死L 緊。

做個大貓, 做個 Silicon Valley 有幾奇?
咁我話我有幾千萬身家你一定唔信啦

唔易入因為少人走，個個做親都做幾十年
講真而家hsbc唔吸引，人工同bonus都唔吸引,升職機會又唔多

係咩？睇你不停唱賣盤，又唱佢摺，講真我寧願中銀摺啦

佢行政效率唔差, 但佢決策下下做錯, 呢十年親中都無好事發生過, 呢間野唔識企邊遲早死, 炒左班決策層啦

寧願 不等於 理性分析
我寧願樓價下跌7成, 可以住house, 但係理性分析話俾我聽樓價不會大跌

用"寧願"代替理性分析害死你

Btw, 大家見到邊間VB 正式開業吸客，個班真係要驚啦，分分鐘me未賺到錢就俾人收左，以家大陸水緊，唔抽你水已經還得神落，米旨意阿爺有錢打救你。

寧願係個wish, 唔係真係覺得。 不過要仆街，應該最多大陸貸款既港資銀行，大家都估到係邊間啦

應該過唔到監管
英國唔會畀你咁做

呢個真 遲啲有虛擬銀行
匯豐最賺錢既香港市場都要收皮

真係當人傻仔咩
匯豐係亞洲賺錢最多
係歐洲成日俾人罰撚到仆街
你估佢係亞洲做生意會唔會敢得罪當地政府?

我唔信做過歹谷既人會分唔到個同過

睇下兩大高層離職就知

口語輸入法呀巴打, 用口講呀

樓豬仲係睇美股已經見底? 定係有update? 想聽你分析 放心我唔會cap圖bin c 之類.

你睇到邊間有牌虛擬銀行開業啊？原來Q1開晒，以家得眾安低調地開，仲想贏獅子？得既，將成間獅子燒左佢啦

心情好會出新 po

咁你懶音都幾勁

中銀依家係咪停左某部分分行？
樓下個間都有一排無開門

hsbc online banking走得好前

呢啲就係老屎忽管理層心態, 巨大危險逼近當冇嘢

屌，你估做silicon valley 公司就一定千萬身家，你都要做正間發到圍，上到市仲要升既公司先得。 我都做呢行見唔少派股派option, 唔到價兌唔到既又有，上到市沉船又有。 你做到zoom 就話je, 你話做到間叫Domo 你就真係仆ga la

ching真係on9不解釋

利申：big4到做，5號仔內部好過好多銀行，而且今次停派息係全球銀行都有，你d 9up仲勁過股評人

匯豐做野真係好撚out
公司問佢借revolving loan
每個月都要copy一堆單比佢,softcopy唔得, 一定要hardcopy
次次用幾百張紙,個堆野佢都唔知睇唔睇既,煩唔煩
有個softcopy存檔得啦
做左好多年生意,佢都係要比堆野佢,以為佢都唔睇
真係會逐字睇先攪野,其實借一個月就快,做左好耐咁既操作
然後真係會打黎逐字問,問佢睇左堆野幾耐
佢話對左幾日
咩料
好撚慘,匯豐真係好撚老化

已追蹤巴打

網上銀行網頁十年都冇乜點改過
啲app又唔好用, 又散收收
馬化騰串過佢喇

阿里好鐘意周圍收購d電子支付行業

基本上所有大行都係咁，一套 system 做到嘅野拆咗做幾個 dept 做，D data 亂哂又冇人識答

你講間比佢好既銀行

會計師核數師識玩股市做咗神科喇, 仲輪到醫科咩

大貓it內部垃撚圾

今年燒完就即刻冇息派

咪係 虛擬銀行 今年唔開咪下年開囉 政府已經發左好多牌

而且最大問題係匯豐呢啲墨守成規不思進取嘅業務態度

我都見到傳統銀行係有佢缺陷，我同獅子都有d 淵源，佢地運作係慢，好多大公司弊病佢都有，做件事都要拆都好細來做，不過夠transparent, 有好多人audit 返你做既野，當好市個時你話佢慢，當有事時你就知乜野係穩當，當你孭住甘多人飯碗仲要甘多人既存款，唔通走去左炒右炒咩。

01年入過去做、只識捽人交數既垃圾銀行。我自己$54.3入就算蝕我有人之年睇到佢仆街我都覺得值！

我依家喺講緊互聯網巨獸吞噬銀行業
我一定唔會買銀行股

阿里巴巴做咩要買垃圾資產，應該得四大銀行行政治任務拆骨

樓豬鳩噏冇譜，就算大貓衰到貼地，行政上英/美注資都比被內銀買起容易。

今日4月1~

甘只係互聯網公司誇行業je, 整出來一樣係銀行！ 仲有啊，金管局係有限制銀行包括VB 唔可以同其他同集團公司分享數據，所以唔好諗住個d cross selling 招數

樓豬咪鳩噏啦
點計都係平安食先啦
幾時輪到阿里支銀

我嘅預測係, 唔需要見人嗰啲就畀阿里做, 需要見人嗰啲就畀中銀做
咁就為之拆骨

平安想食，Brois johnson 都唔俾啦，以家佢慶過辣雞仲想佢批？

平安買咗咁多匯豐諗住收息
而家冇息收佢都唔知點算啦

Brois johnson 一定奶共, 脫咗歐仲有得揀?

都係個句，大陸公司做乜都俾西方各國夾實，想發圍返大陸做大盜啦

做個?

CCP過到今年先講啦

你有無睇新聞ga, 早2日先講完要重新睇過5G d agreement, 唔會俾華為甘易過，以家武漢肺炎辣慶左成個西方社會，仲俾埋d 爛測試器材，佢地以家都唔知幾反華，仲奶共？奶屎差唔多

過到，係大陸等死，即係似晚清

串到條傻鳩一棟都冇

唔見得中共有禁多錢
同埋倫交所案例 買英國佬有份既銀行好難會俾佢過

阿里巴巴虛擬銀行有排都未出到

甘都係疫情je, 唔係摺，佢地要摺都唔係易，不過難為好多公公婆婆好多都擺錢係中銀

[神預測] 樓豬冚家一定係100年之內死清光

大陸又有咩財力 根本中資咪又係中共既 而家大陸經濟自己都搞唔撚掂 再講美國無限qe直接買左都仲得

Exac7ly, 係樓主甘堅持，所以我米估佢私怨law

師兄好似用緊匯豐買股票 至少佢仲有 credit同 reputation

傳統野不嬲係穩陣 虛擬銀行大陸呢幾年興起 你睇下而家變成咩樣

有睇, 冇改變我睇法

倫交所唔同, 本身做得好好, 睇股價就知
做得好點解要畀你收購?

所以咪話佢有剩餘價值囉

大陸銀行好鐘意玩擦邊球，即係灰色地帶，好景時真係賺多好多前，我聽到獅子大陸d 同事都話佢地行得慢，批核都無大陸銀行甘有效率，連信用卡都好多唔批(比起其他銀行) 不過你以家有睇law, 個班笑人慢既P2P loan 死到唔知去邊，有d 存戶走去抗議投訴俾公安城管搞，真係一殼眼淚

樓豬成日講10年8年內嘅“預測”，我話10年內世界末日都得啦反正都係9up啫

睇完內文同討論回覆，奶共鳩up佬一條
支那優勢係嚟自國營、政治力量、偷呃拐騙，吹到同外資龍頭企業比較

銀行界不嬲都係upgrade 得慢，主要係由無網時代到網路化中間有太多世代同過渡性系統，而且最緊要係sustainability 阻到更新同upgrade個步伐

Citi 個股價同顛峰比夠差得遠啦，比人收購咗未 支那係有本事之前就收購到LSE啦

大貓可以唔畀收購, 大貓股東下場就同 Citi 股東下場一樣
你估大貓股東點樣運用佢嘅影響力?

今次pk了

Citi 08 個陣係CDO震央，亦係成個海嘯爆得最勁個行
而家大貓營運上衰咩？ 主要係過去十年過份依賴支那市場，但大貓係全球資金鏈上嘅影響力遠比當年citi勁，你講佢地追唔上世代會慢慢比兩間支企食

The million dollar question is: 如果大貓轉營做埋VB或者其他更新嘅business model, 你估market會lean 向支銀/支資 定去大貓？

同埋唔止支資，我以前做過香港嘅歐資/美資/ibank/pb好多都係同大貓買系統，佢幾廢都唔輪到長年同佢買三手系統嘅支銀香港食啦

大貓唔係即刻死, 係老化慢性死亡, 十年內發生
一係被收購, 一係股東資金化為烏有

呢個完全係現狀嘅假設嚟
佢得唔得完全睇英國政府同佢新CEO點玩，其他言之過早

13年股價圖話咗畀你聽啦, 仲要乜嘢新資料?

不裁員, 不追數, 政府不補貼
社會責任全數由股東承擔

匯豐係有機會拆骨，不過係按地域拆。
好快會有基金股東要求，分拆亞洲/大中華業務

你呢個只係好概念式既敍述，互聯巨挈係理論上係可以取代好多行業，但都未發生；當年初有電腦出現時，好多人都話唔再需要實體銀行，只要有ATM就得，但結果並非如此。

我已經同證監報咗案

冗員周圍都多 但hsbc d system同procedure 係我做過既之中數一數二，5,6年前走之前已經不停空降d鬼過黎做一年大執個team d人 踢走d廢老 streamline process。除左人工出手唔夠高之外 hsbc算係咁

利申: 做過citi hsbc Deutsche JPM

我係咪要驚?

最驚比佢9up中，2間中資侵略成功

招行一定好過佢

On9

樓主ON9程度人唔笑獅子都叫

9up連登仔最叻

睇完嚇一嚇

之後先醒起今日4月1號

利申持有少量005